

能枚举并打开相机，但是相机不采图怎么办？
================================================



问题
++++++++++++++++++++++

运行 Percipio 提供的示例代码或者用户自己编写的程序，能够枚举并打开相机，但是相机不采集图像。

原因及解决方法
++++++++++++++++++++

可能的原因及其处理措施如下：

- **相机工作在触发模式时，没有提供触发信号**

  - 若相机工作在软触发模式，用户自己编写的程序中需要添加发送软触发的指令：TYSendSoftTrigger，详情请参考示例代码：SimpleView_TriggerMode1。
  - 若相机工作在硬触发模式，请将符合要求的外部触发信号源接入相机。若相机仍不能正常工作，详情请参见 :ref:`硬触发模式下，相机不采图怎么办？ <failed-external-trigger-label>`


- **上位机性能差**

  上位机性能差，数据处理能力不够。请查看上位机的 CPU 利用率以及以太网吞吐量，若上位机性能差，建议更换上位机或者减少数据流。


- **相机工作在百兆模式或网络拥塞**

  相机工作在百兆模式或网络拥塞会导致丢包率过高，上位机表现为不采集图像，此时请通过以下代码开启重传。

  ::

      ASSERT_OK(TYSetBool(hDevice,TY_COMPONENT_DEVICE,TY_BOOL_GVSP_RESEND,true))


  

  

